【剪片需求】剪類似ted-ed片規格需求大概幾多？

小弟以往都係用~$3K-4K文書Notebook, 唔打機
讀緊U, 想開 youtube channel拍類似ted-ed既資訊性/教學性片
香港無咩人拍, sosad

爬過文, 好似話剪片係睇CPU/display card > ram/hard disk?
但照計剪唔同片應該有唔同需求, 小弟唔識點揀

我想拍類似ted-ed片, 1080p夠做, 有少量animation
示意片:

請問各位有無notebook推介？ 話說而家做緊大學notebook ownership program

萬分感激

講埋筆直, 部laptop <$8000 都可以接受
當然越抵越好啦
mac機個d不了

拍咗先啦
你例子果啲可能你而家果部都夠做

我個部notebook已經用左7-8年
i3, no display card, no ssd

部機而家做文書野仲行得走得,
但試開剪片software已經勁lag, 應該唔得了

btw, 我睇過outliers你既econ片

多謝支持呀
我都想拍多D廣東話的片

初初我都想整到好多animation架
不過後來發現唔識整，同埋如果要整的話好耐先出到一條片，所以而家用emoji就算

pish

8k laptop productivity唔掂
砌desktop會好好多
你有必要用laptop?

人地講明想用大學notebook ownership

極限係10k左右, 15/16k 就真係不了
最好用notebook, 因為間唔中返學要傾project, 上堂用vba, etc

下面呢幾部可以拍/剪到類似ted-ed有animation既片嗎？

Dell Inspiron 15-5577 $6399

Dell Inspiron 17 5767 $6880

Dell Inspiron 15 7567 $6999

ASUS VivoBook Max $4998

唔識答咩機好 但反而有興趣想知巴打具體想整咩片

拍maths/econ/finance之類, 諗到咩題材得意就拍

即係學術野？我都有研究過下有D興趣 巴打介唔介意tg我

講真簡單野用imovie求其一部mac都得
mac book air 都得
ren 片慢d無所謂 過夜ren囉
執隻usb 3.0 external 3.5hdd都夠
你剪ted野夠有凸啦

ok 呀

唔用Mac得唔得
平時有用vba, mac用vba好多bug

諗住聽日買Dell Inspiron 15 7567 (i7) $7949

CPU: 7th Generation Intel® Core™ i7-7700HQ Quad Core Processor (6MB Cache, up to 3.8 GHz)

Memory: 1 x 8GB DDR4-2400MHz (Max. 32GB) / 1 Free Slot

Storage: 128GB SSD + 1TB 5400rpm Hard Drive

Display: 15.6-inch FHD (1920 x 1080) Anti-Glare LED-Backlit Display (IPS Panel)

Graphics: NVIDIA® GeForce® GTX 1050 Ti with 4GB GDDR5 Graphics

咁既spec拍片剪片應該ok？

用咩機都得架啦，睇你幾多footages 同咩format姐

Off topic
好鍾意佢d 謎語